香港国安法僅影響少數人？ 特區市長：60萬人涉違法

香港民主派近日舉辦初選，力拚在今年9月的立法會選舉贏得過半「35+」席次，如今卻遭官方警告其目的涉嫌違反港版國安法，由於參與初選人數超過60萬人，這也讓外媒質疑，北京政府起初聲稱僅有少數極端份子會受國安法影響，如今這少數人變成了60萬人。

《CNN》刊出一篇題為〈香港國安法應只影響少數人，如今中國說60萬人違法〉的報導，內容寫道，「中國政府在週一的聲明中，指控香港民主派初選違反新上路的國安法，這顯示出不過2週時間，這道全面性法規的遊戲規則轉了多大的彎。」

港特首林鄭月娥先前為《國安法》背書時，強調該法旨在切實防範、制止和懲治四類嚴重危害國家安全的罪行：分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動和勾結外國或境外勢力危害國家安全，僅針對極少數違反犯罪者。

然而，港府昨日發表聲明，稱官方接獲投訴指民主派初選號召贏取「35+」立法會議席後全面否決港府財政預算案，以達「攬炒」（玉石俱焚之意）目的，此行為已涉嫌違反《國安法》第22條的「顛覆國家政權罪」。

百搭惡法

中共邏輯：60萬除以14億都係極少數人，有咩錯？

60萬人即刻有得移民

多謝林鄭30年後再次幫港人爭取居英權

遲啲可能唔投親中派都犯國安法

唔使遲啲，佢已經講左對抗政府就係犯法，你投反對票已經係對抗政府啦

14億人犯法就話只係60億嘅極少數

之前都試過二百萬人違法上街

如果遲d全香港七百萬人都違法 咁法律最後到底係為咩而設

60萬姐 大陸輕鬆補數做新香港人

相對於全地球幾十億人，60萬真係好少